# Требования

Для сборки проекта необходимо установить `nodejs`, `npm` и глобально npm пакет gulp
После этого перейти в папку с проектом и установить npm модули командой `npm install` (может занять некоторое время).
Далее запустить `gulp build`

## Технологии

### SASS (`app/styles`)

Есть общий файл (`default.sass`) в котором подключаются все дополнительные стили.
Специфичные для станиц стили лежат в папке `page`, названия соответствуют разделам.
В `helpers` файл для сброса дефолтных настроек и для подключения спайтов.
В `plugins` - стили внешних библиотек (fancybox, rangeSlider, slick)
В `blocks` - общие для всех разделов компоненты/блоки

### JS/ES6 (`app/scripts`)

При написании использовался синтаксис ES2015 (ES6), в качестве транспайлера взял `babel`. Сборщик модулей - `webpack` (конфиг в корне проекта `webpack.config.js`).
Общий для проекта файл - `scripts/app.js`, код для разных станиц выделил в отдельные `pages`, какой код исполнять решает роутер (`scripts/routes.js`): смотрит, что указано в атрибуте `data-type` элемента с классом `.page`.

* `scripts/utils` - вспомогательные модули: работа с анимацией, ленивая загрузка скриптов
* `scripts/map` - работа с картой: стили для карты, список с данными офисов (`points.js`), шаблоны маркеров
* `scripts/libs` - внешние библиотеки

### Картинки

В `sprites` лежат картинки, которые `gulp spritesmith` соберет в общий спрайт, и при этом создаст `styles/helpers/sprite.sass` файл, который служит для получения информации и позиции исходной картинки через sass миксин и переменную соотв. названию исходного изображения.

Остальные картинки лежат в корне. Есть большие картинки, один из вариантов побороть размер - WebP через `picture` или `ServiceWorker` (https only). Или разное разрешение в зависимости от экрана.

## gulp

Все задачи в отдельных файлах в папке `gulp/tasks`

Два основных таска:

* `default` (команды `gulp`, `gulp default`) - запускается browserSync и watch
* `build` (`gulp build`) - итоговая сборка файлов. Перед запуском надо поменять переменную окружения `NODE_ENV` на `production` (`export NODE_ENV=production` для linux)

## git

Есть две ветки

* `master` - исходные файлы проекта
* `deploy` - собранные файлы. Эта ветка выкладывается на bptz.ndv.ru в отдельную директорию для тестирования и дальнейшего размещения на боевой. Выделена в `git submodule`

Выделил папку dist в субмодуль (git submodule), он указывает на отдельную ветку `deploy`, в которой помещены собранные файлы (html, css, js). Чтобы актуалаизровать субмодуль: `git submodule update --init --recursive`

Алгоритм

1. редактируем свои исходные файлы, проверяем
2. комитим изменения
3. запускем `gulp build` таск, который чистит `dist` папку и собирает файлы
4. переходим в `dist`
5. комитим, пушим